\documentclass[12pt]{minimal}

\begin{document}
Durant la darrera dècada, la popularització del grafè i altres materials de dues dimensions (2D) ha revolucionat
la ciència de materials. Els nous fenòmens físics que esdevenen en aquests nous materials obren les possibilitats
per a nous dispositius amb característiques extraordinàries. En el camp de l’electrònica d’alta freqüència,
per alguns d'aquests dispositius s'ha predit que poden obrir el forat que hi ha actualment en el rang del terahertz.
En aquesta tesis s'han fet servir diferents tècniques de simulació per estudiar diferents dispositius en l'entorn
d'alta freqüència en ment.

En primer lloc, un transistor d'efecte de camp compost per una mono capa de disulfit de molibdè (MoS$_2$) ha estat
estudiat fent servir el model de deriva difusió. Per aprofundir en això, s'ha estudiat també una unió $p-n$ amb
aquest mateix material. Malgrat que el model de deriva difusió està pensat per materials convencionals, s'ha fet
servir un conjunt de paràmetres efectius per tal de reproduir les dades experimentals. Amb aquest conjunt de paràmetres,
ha estat possible reproduir el corrent de sortida d'aquest transistor tot i que no el període de transició. D’altra banda,
els resultats de la unió $p-n$ han estat molt valuosos per a l'estudi de la zona de depleció.

Un dels obstacles a superar per poder poder utilitzar grafè i altres materials 2D en aplicacions d'alta freqüència, per tal
de no comprometre el rendiment d'aquests dispositius, és el d'obtenir una resistència de contact (R$_c$) prou baixa. En aquesta
tesi, s'ha proposat d'afegir una capa intermèdia de grafit entre el contacte metàl·lic i el canal de grafè per tal de reduir la
resistència de contacte per sota dels 100 $\Omega\cdot\mu$m que sovint es cita com el límit del qual pot limitar el rendiment dels
transistors d'efecte de camp. Un contacte de tipus ``top'' s'ha fet servir per a l'estructura de grafit-grafè que és molt convenient
per simulacions de transport balístic mitjançant la teoria de la densitat del funcional juntament amb la teoria del no equilibri
de green per a calcular aquesta resistència.  En particular, s'han simulat diverses longituds de superposició del grafè sobre el
contacte de grafit per tal d'estudiar-ne el seu efecte. S'ha observat que per a concentracions de portadors intrínseques, la
resistència de contacte és molt alta, però per a làmines de grafè dopades, aquesta resistència decau per sota del límit citat.
Per tal d'avaluar aquests resultats, s'ha estudiat el camí de corrent mitjançant el formalisme d’autocanals. Aquesta anàlisi
demostra que la transferència d'electrons es duu a terme mitjançant l'àrea de solapament en comptes de la vora. El cas de vora
també ha estat considerat com a referència per ser el cas límit. S'ha conclòs que una capa de grafit abans de la capa de grafè
és viable per tal de reduir la resistència de contacte en els contactes metall-grafè.

Finalment, per tal d'entendre amb profunditat alguns dels resultats experimentals pel què fa a la resistència de contacte entre
un metall i el grafè, l'objectiu és de generar estructures realistes mitjançant la dinànima molecular. Per a tal fi, el primer
pas és el de parametritzar l'enllaç metall-carboni. El potencial d'odre d'enllaç fou escollit ja que és el potencial indicat per
descriure aquesta mena d'enllaços covalents. Les interaccions metall-metall foren descrites pel potencial d'àtom incrustat, i
la l'enllaç carboni-carboni pel potencial de Tersoff. El potencial de l'ordre d'enllaç està caracteritzat per un conjunt de deu
paràmetres que descriuen les característiques de l'enllaç com són la distància d'equilibri o l'energia d'enllaç, entre altres.
Mitjançant l'algorisme de Monte Carlo temperat paral·lel, s'ha pogut obtenir un conjunt de paràmetres per a la interacció Pd-C
i Ni-C.
\end{document}
